{
    "title" : "Final Quiz",
    "time" : 1679927673079,
    "id" : "d3da55d4",
    "pages" : [{"1cab82cd":{"title":"B형","id":"1cab82cd","time":1679997623890,"content":[{"comp":"title","order":"1","enter":"2","text":"B형","style":[]},{"comp":"quizQuestion","order":"2","enter":"4","quizNo":"1","answer":"2","style":[],"question":"다음 코드의 실행 결과는 무엇인가요?\n<pre>```\nlet user = \"Alice\";\nuser = \"Bob\";\nprint(user);\n```</pre>","example":["\"Alice\"","\"Bob\"","undefined","오류 발생"]},{"comp":"quizQuestion","order":"3","enter":"3","quizNo":"2","answer":"4","style":[],"question":"템플릿 리터럴은 내장된 표현식을 허용하는 문자열 리터럴을 말합니다. 다음 중 템플릿 리터럴에 사용되는 기호는 무엇인가요?","example":["'' (홑따옴표)","\"\" (쌍따옴표)","/ (슬래시)","` (백틱)"]},{"comp":"quizQuestion","order":"4","enter":"3","quizNo":"3","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 instanceof 연산자와 typeof 연산자의 차이점으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["instanceof 연산자는 객체의 프로토타입 체인상에 특정 생성자 함수가 존재하는지 판별하는 반면, typeof 연산자는 피연산자의 데이터 타입을 반환한다.","두 연산자는 차이점이 없다.","typeof 연산자는 불리언 값은 반환하고, instanceof 연산자는 문자열을 반환한다.","typeof 연산자는 객체의 프로토타입 체인상에 특정 생성자 함수가 존재하는지 판별하는 반면, instanceof 연산자는 피연산자의 데이터 타입을 반환한다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"5","enter":"0","quizNo":"4","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 함수 호이스팅에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["함수 내부의 변수를 함수 외부에서 사용할 수 있도록 하는 기능","함수가 선언되기 전에도 함수를 호출할 수 있도록 하는 기능","함수 내부에서 다른 함수를 호출할 수 있도록 하는 기능","함수를 호출하는 기능"]},{"comp":"quizQuestion","order":"6","enter":"0","quizNo":"5","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 나머지 매개변수를 정의할 때 사용하는 문법은 무엇인가요?","example":["spread","concat","rest","slice"]},{"comp":"quizQuestion","order":"7","enter":"0","quizNo":"6","answer":"4","style":[],"question":"다음 중에서 일반적으로 switch문을 사용하는 상황에 맞는 것은 무엇인가요?","example":["if-else문과 같이 조건문을 처리할 때 사용한다.","반복문과 함께 사용하여, 배열이나 객체를 순회할 때 사용한다.","예외 처리를 할 때 사용한다.","다중 조건문을 처리할 때 사용한다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"8","enter":"0","quizNo":"7","answer":"1","style":[],"question":"다음 중에서 while문과 do-while문의 차이점에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["while문은 조건식을 먼저 검사하고, do-while문은 블록을 실행한 후 조건식을 검사한다.","while문은 초기식, 조건식, 증감식을 모두 포함하며, do-while문은 초기식과 증감식을 생략할 수 있다."," while문은 변수의 타입을 검사하고, do-while문은 변수의 값의 타입을 검사한다.","while문은 블록을 먼저 실행한 후 조건식을 검사하고, do-while문은 조건식을 먼저 검사한다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"9","enter":"0","quizNo":"8","answer":"1","style":[],"question":"다음 코드에서 객체 person의 name 속성값과 phone 속성값을 추출하는 올바른 코드는 무엇인가요?\n<pre>```\nvar person = { \n    name: \"Jane\", \n    age: 25, \n    phone: \"010-1234-5678\" \n};\n```</pre>","example":["var { name, phone } = person;","var [name, phone] = person;","var { name: name, phone: phone } = person;","var [name: a, phone: b] = person;"]},{"comp":"quizQuestion","order":"10","enter":"0","quizNo":"9","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 배열 arr의 요소를 모두 더한 값을 출력하는 코드는 무엇인가요?\n<pre>```\nvar arr = [1, 2, 3, 4, 5];\n```</pre>\n","example":["arr.reduce((acc, cur) => acc * cur, 1);","arr.reduce((acc, cur) => acc + cur, 0);","arr.reduce((acc, cur) => acc / cur, 1);","arr.reduce((acc, cur) => acc - cur, 0);"]},{"comp":"quizQuestion","order":"11","enter":"0","quizNo":"10","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 프로미스를 생성하는 방법이 아닌 것은 무엇인가요?","example":["Promise.resolve()","Promise.reject()","new Promise()","Promise.done()"]},{"comp":"quizQuestion","order":"12","enter":"0","quizNo":"11","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 이벤트의 기본 동작을 제한하는 메서드는 무엇인가요?","example":["preventDefault()","stopPropagation()","addEventListener()","removeEventListener()"]},{"comp":"quizQuestion","order":"13","enter":"0","quizNo":"12","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 이벤트 객체에서 이벤트가 발생한 요소를 알아내는 프로퍼티는 무엇인가요?","example":["clientX","pageX","currentTarget","target"]},{"comp":"quizQuestion","order":"14","enter":"0","quizNo":"13","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 JSON에서 객체를 표현하는데 사용하는 기호는 무엇인가요?","example":["[]","{}","()","\"\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"15","enter":"0","quizNo":"14","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 JSON.stringify() 메서드의 기능 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["JSON 객체를 문자열로 변환","문자열을 JSON 객체로 변환","JSON 객체를 배열로 변환","배열을 JSON 객체로 변환"]},{"comp":"quizQuestion","order":"16","enter":"0","quizNo":"15","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 클래스에서 정적 메서드를 정의하는 방법은 무엇인가요?\n","example":["function 키워드로 정의","prototype 객체에 메서드 추가","클래스 내부에 메서드 추가","static 키워드로 정의"]},{"comp":"quizQuestion","order":"17","enter":"0","quizNo":"16","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 제너레이터 함수를 선언하는 키워드는 무엇인가요?\n","example":["function~","function*","function^","function$"]},{"comp":"quizQuestion","order":"18","enter":"0","quizNo":"17","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 대소문자 구분없이 검색하는 정규식 플래그에 해당하는 것은 무엇인가요?","example":["g","s","i","m"]},{"comp":"quizQuestion","order":"19","enter":"0","quizNo":"18","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 DOM에서 특정 요소의 이전 또는 다음 형제 요소에 접근하기 위해 사용하는 속성은 무엇인가요?","example":["siblings","children","parents","descendants"]},{"comp":"quizQuestion","order":"20","enter":"0","quizNo":"19","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 문자열의 시작과 끝의 공백을 제거하는 String 객체 메서드는 무엇인가요?","example":["charAt","indexOf","substring","trim"]},{"comp":"quizQuestion","order":"21","enter":"0","quizNo":"20","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 모듈에서 내보낸 함수를 다른 이름으로 사용할 때 사용하는 키워드는 무엇인가요?\n","example":["get","export","as","rename"]},{"comp":"finalQuizSubmit","order":"22","enter":"0","style":[]}]}}],
    "icon" : ""
}